【愛國賊專為中国添煩添亂】：香港也有這類政棍！

多個二三綫中国城市近日頻傳民間、官方帶頭抵制聖誕，更甚者有校長公開指責慶祝聖誕是「辱華」。

儘管有理由相信，這些反聖誕舉動不是中央授意，很可能只是無知的地方官主動政治表態（擦鞋）；惟當前「中美新冷戰」正在蔓延，領導層此際如任由排外情緒高燒，顯然不是明智做法。
**************************************
腦殘都不想想，目前中国科技依然極之倚賴美國公司設計的晶片（chips）及半導體，以及非常倚賴「外國授權」的技術，這就是中国科技的「死穴」。——若然中国大陸繼續盲目排外，美國隨時將現在歐美對中国「禁運與禁售」軍備的措施應用在科技產品之上，中国科技就隨時變成「偏癱」！

【中美解碼】「抵制聖誕」幫倒忙 恐為新冷戰撥火
國情動向 09:00 2018/12/27
分享：

地方以反聖誕，響應中央提倡「文化自信」
中國反西方，凸顯中美意識形態分歧
價值觀對立催化新冷戰，中國發展恐添障礙
聖誕節從來不是內地主流節慶日，但今年氣氛卻比過去更詭異。多個二三綫城市近日頻傳民間、官方帶頭抵制聖誕，更甚者有校長公開指責慶祝聖誕是「辱華」。儘管有理由相信，這些反聖誕舉動不是中央授意，很可能只是地方主動政治表態、展現文化自信；惟當前中美新冷戰正在蔓延，領導層此際如任由排外情緒高燒，顯然不是明智做法。

河北廊坊市政府在聖誕前夕曾下發通知，不鼓勵民間慶祝聖誕節，下令清除街道、商店和學校裡布置的聖誕彩燈和裝飾物品。這不是個別例子，雲南省昆明市、陝西省西安市、四川省成都市等，據稱稍早前亦曾下達類似政令。

地方以反聖誕 響應中央提倡「文化自信」

上有好者，下必甚焉。官方限制民眾慶祝聖誕同時，互聯網也流傳多條短片，顯示有大媽大叔敲鑼打鼓，在街上巡遊「抗議聖誕」，有學校則帶領學生宣示「不過洋節，由我做起」。

更甚者是徽省泗縣一所中小學在前日、即平安夜藉由升旗儀式，向學生進行「抵制洋節」的思想教育，校長董學豐發表題為「聖誕節是中國人的恥辱」的演講時，稱1900年八國聯軍侵略中國時，基督徒殺害了中國，聲稱「聖誕節是中國人的恥辱」。當地政府在官方微博中，轉載了這篇演講稿子。

外界或者會問，內地這一波抵制聖誕浪潮，究竟是誰授意發起的？人民日報社旗下《環球時報》總編輯胡錫進在社交媒體裡嘗試解答，他直指從來沒聽說過「抵制」聖誕節的指令、他供職報社中也掛了聖誕裝飾，媒體所傳的反聖誕，相信只是「極個別城市」的舉動。

多個二三綫城市近日頻傳民間、官方帶頭抵制聖誕。

▲ 多個二三綫城市近日頻傳民間、官方帶頭抵制聖誕。

胡錫進今次的說法倒是有參考價值。觀察人士指出，截至目前，公開報道中沒有任何證據顯示，國家當局曾下令遏止慶祝聖誕，因此相信只是地方主動以「反聖誕」作政治表態工具，展示自己緊跟中央路綫、提倡「文化自信」。

中國反西方 凸顯中美意識形態分歧

但無論抵制聖誕是誰出的「餿主意（香港俚語叫死橋）」，這種反西方、排外的舉動，極不適宜在此際出現。

一切要從中美角力說起。兩國目前的矛盾和鬥爭，其實不只是經濟貿易、地緣政治、國際影響力，而是更深層次的價值觀，甚至大國地位的撞擊。中美實際已墮入了許多專家所提出的「修昔底德陷阱」，兩國已爆發了新冷戰。

歷史不會簡單重演，但有時卻會有極相似的軌跡，與當年美蘇冷戰一樣，這場中美新冷戰摻入了意識形態元素。其中，美國總統曾明確表態反共，副總統彭斯今年10月的一次演說中，罕有地指責中方試圖干預美國政體、威脅美國自由，便是中美意識形態對立的最好註腳。

價值觀對立催化新冷戰 中國發展恐添障礙

這種背景下，中國地方官民的抵制聖誕舉動，便與中方的加大改革開放承諾格格不入、主動擴大了中美之間的分歧，更甚至會加深中國的排外、反西方形象；最終激發以美國為首的西方陣營，加大孤立價值觀跟自己對立的中國，新冷戰由此升級。

新冷戰倘若升溫，勢將令中國今後發展面臨更多障礙，影響隨時延續數年、數十年，甚至牽動中國政治社會穩定、乃至國運枯榮。可以說，抵制聖誕等反西方舉動，雖是小動作，但如積累成多，其影響不容少覷，中央豈能輕視？

聖誕又要抵制
毛誕又要拉人

是咪得xi旦先慶祝得

大陸真係冇撚得救，唔止係個政權冇得救，連帶人民都冇撚得救，唔死冇用。